quiz_data = [
    {
        "question": "Что такое Python?",
        "options": [
            "Язык программирования",
            "Тип данных",
            "Музыкальный инструмент",
            "Змея на английском",
        ],
        "correct_option": 0,
    },
    {
        "question": "Какой тип данных используется для хранения целых чисел?",
        "options": ["int", "float", "str", "natural"],
        "correct_option": 0,
    },
    {
        "question": "Какой оператор используется для объединения строк в Python?",
        "options": ["*", "-", "+", "/"],
        "correct_option": 2,
    },
    {
        "question": "Какой метод используется для добавления элемента в конец списка?",
        "options": ["add()", "append()", "insert()", "extend()"],
        "correct_option": 1,
    },
    {
        "question": "Какой символ используется для обозначения комментариев в Python?",
        "options": ["//", "#", "--", "<?>"],
        "correct_option": 1,
    },
    {
        "question": "Какой метод используется для преобразования строки в нижний регистр?",
        "options": [".lower()", ".upcase()", ".capitalize()", ".title()"],
        "correct_option": 0,
    },
    {
        "question": "Какой оператор используется для проверки равенства двух значений?",
        "options": ["=", "<>", "==", "<="],
        "correct_option": 2,
    },
    {
        "question": "Какой метод используется для удаления элемента из списка по его значению?",
        "options": ["delete()", "remove()", "pop()", "discard()"],
        "correct_option": 1,
    },
    {
        "question": "Какой символ используется для обозначения многострочных комментариев в Python?",
        "options": ['"""', "'''", "//", "#"],
        "correct_option": 0,
    },
    {
        "question": "Какой из следующих операторов используется для проверки принадлежности элемента к коллекции?",
        "options": ["contains", "not in", "exists", "in"],
        "correct_option": 3,
    },
    {
        "question": "Какой модуль используется для работы с датами и временем в Python?",
        "options": ["calendar", "time", "datetime", "date"],
        "correct_option": 2,
    },
]
